\chapter{Componentes Descritores}
\label{ap:componentes_descritores}


\section{Descritor de Serviços}
\label{ap:sec:descritor_servicos}

Abaixo é apresentado a definição da estrutura de metadados referente ao Descritor de Serviços.

\lstinputlisting[language=XML,basicstyle=\ttfamily\scriptsize]{appendix/ServiceDescriptor.xsd}

\newpage
\section{Descritor de Variabilidades}
\label{ap:sec:descritor_variabilidades}

Abaixo é apresentado a definição da estrutura de metadados referente ao Descritor de Variabilidades.

\lstinputlisting[language=XML,basicstyle=\ttfamily\scriptsize]{appendix/VariabilityDescriptor.xsd}


\newpage
\section{Descritor de WSDL}
\label{ap:sec:descritor_wsdl}

Abaixo é apresentado a definição da estrutura de metadados referente ao Descritor de WSDL.

\lstinputlisting[language=XML,basicstyle=\ttfamily\scriptsize]{appendix/WsdlDescriptor.xsd}